# 个人信息
- 阮航 / 男 / 1994.7.13 / 辽宁鞍山

- 沈阳工业大学 / 本科 / 软件工程 / 18年毕业 / 2014.9 - 2018.7

- 手机/微信 : 13188048735

- Email   : asrh0412@163.com 

- 期望职位 : 后端工程师 / 全栈工程师

- 熟悉领域 : ERP / 物流 / 知识图谱 / 数据分析

- 目前状态 : 在职-考虑新机会

# 技能掌握
## 熟悉
- 基础 : Java(8) / HTML(5) / CSS(3) / JavaScript / Shell
- 后端 : SpringBoot / SpringCloud / MyBatis / JPA
- 前端 : jQuery / Vue / Avue 
- 存储 : MySQL / Redis / Mongo / ClickHouse / RocketMQ / 图数据库
## 了解
- 存储 : ElasticSearch / Kafka
- 其他:  Docker / Devops

# 工作经历
## 中国科学院计算技术研究所（非事业编制）
### 网络数据实验室-先进大数据系统部-产品研发
#### 后端开发工程师-正式 (2019.8 - 至今)
1. 负责部门除算法外其他工程类工作，包括前端-后端等。技术栈包含 Java/Python/Vue/MySQL/Redis/Mongo/SQLGraph
2. 负责部门相关知识图谱系统的开发。开发和维护系统包括：知识图谱数据标注与可视化系统，图数据库可视化管理系统，bug上报小程序等。
3. 负责组内项目工程搭建，基础设施搭建，包括前后端工程框架，docker，Jenkins，CI/CD等。以及相关文档撰写
4. 负责推进nlp标准化工作。
5. 负责部分爬虫和数据清洗工作。

## 参与项目

#### 知识图谱示范应用课题(2020.3 - 至今)
1. 参与知识图谱示范应用建设，初期主要针对美国法案和新冠肺炎进行数据分析，包括关键人物画像，关键词检索，情感分析，涉华分析等。
2. 作为开发核心人员，参与部分爬虫编写（包括美国国会数据，海外社交数据），案例实时分析和可视化系统的搭建
3. 和一个研究生配合，完成框架搭建（SpringBlade、RocketMQ、Redis、ClickHouse、SQLGraph、Tio、WebSocket）和文档输出，在开发期间对开源项目SpringBlade进行组内需求定制化改造。

#### 图数据库可视化管理系统(2019.12-2020.3)
1. SQLGraph是实验室自研图数据库（基于ClickHouse改造），仅支持单机图谱查询，为了满足需要，将可视化管理系统（Python+Django+Vue+SQLite+SQLGraph），参照SpringBoot多数据源管理，实现多数据源查询和拼接。

#### 知识图谱数据标注系统OKS(2019.8 - 2019.11)
1. 组内主要系统OKS是组内知识图谱核心系统，包括数据标注，数据融合，自然语言解析 ，数据可视化等功能（SpringMVC+Thymeleaf+JPA+MySQL+React+Docker）。
2. 工作期间负责案例知识图谱系统可视化部分的开发，包括数据标注系统和可视化系统针对军事领域的改造，以及和空天信息研究所地图三维地图知识图谱的联调。
3. 作为项目的核心人员，带领两个研究生完成项目编写，完成项目的开发以及图数据存储由MySQL到SQLGraph的迁移。
4. 完成项目开发，交付，结题，并总结经验维护到案例框架中。

#### Cert项目（2019.8-2019.10）
1. Cert是在计算所工作期间救援互联网应急中心项目，是为了完成Cert内通过企业微信对内部系统Bug上报以及工作流处理（SpringBoot+LayUI+MyBatis+Shiro）。
2. 半路接急完成了管理员模块，工单功能的设计和开发，故障上报，审批功能的完成和完善，推送功能的完成。
3. 以往没有微信公众号以及企业微信开放平台的前端（JSSDK）和后端的开发，也通过该项目得到相关经验。
4. 作为研发核心人员，并带一名研究生完成项目设计和开发，并支持维护到疫情爆发之前。

关键词：知识图谱，图数据库，大数据，开源项目改造，JSSDK，微信公众号


## 北京百家云图科技有限公司(跟谁学-天校)
### 天校本部-产品研发
#### 后端开发工程师-正式 (2019.2 - 2019.8)
1. 天校是从跟谁学(百家互联)分出去的子公司，主要是给学校和培训机构提供B端Saas服务，包括App/Web/微信小程序端, 同类型系统可参考纷享销客
2. 在职期间参与了天校后端从老项目(SpringMVC+Hibernate+MySQL+Redis+ElasticSearch+WebSocket)到新项目(SpringCloud+MyBatis-Plus+Quartz)的微服务化重构改造以及部分功能迭代
3. 负责包括CRM系统部分功能的重构，以及线索配置，杂费模块，储值账户模块的迁移和重构，多租户模式改造，和美团的支付对接，以及天校支付系统(SpringBoot+MyBatis+Otter+Redis+定时任务)的入件审核，开放平台对接，POS机模块，以及内部天眼系统/天校PC和APP端系统的部分功能迭代


## 北京每日优鲜电子商务有限公司
### 技术中心-物流产研部-干线研发组
#### 后端开发工程师-正式 (2018.6 - 2019.1)
1. 负责公司干线运输系统的开发和维护，以及对干线调度和站长的相关问题进行解答和回复。
2. 完整经历经历了包括干线回框运输，数据看板，财务结算，PDA扫箱签收，以及正在进行的温控GPS需求和从SpringBoot到SpringCloud的项目迁移，与其他部门的对接，熟悉干线运输业务，结算业务，了解物流仓储业务，对ERP领域有一定认知。
3. 负责干线运输系统包括微信小程序，安卓PDA前端，后台管理系统的开发和维护，在压力中完成了后端接口的同时熟悉了前端较新的技术栈。
4. 在职期间努力学习相关技术栈，完成了部门安排的任务，保证项目按时上线，完成部门KPI。

### 项目经历
#### GMS-干线运输系统-每日优鲜 (2018.6 - 2019.1)
1. 干线运输系统主要面向大仓干线调度，交场人员，第三方承运商，货车司机和微仓站长。通过运输计划、交场单和订单形成完整的运输任务工作流，项目处于第二版功能完善阶段。
2. GMS包括PDA端打包页面的安卓APP，司机微信小程序，基于Vue的后台管理系统和基于SpringBoot/MySQL/Redis/Mongo搭建的后端，以及通过Shiro完成的权限拦截和Quartz完成的定时任务。目前正在向基于SpringCloud的物流云平台进行迁移，改进包括微服务化，单点登录，云配置，物流全平台整合、统一运维和监控等改进。
3. 在职期间经历逆向回框、数据看板、承运商结算、配合WMS的扫箱核验、货车温控GPS等需求，参与设计，开发，维护项目的PDA前端、微信小程序前端、接口和脚本命令，以及跨组对接和第三方易流云平台的对接，独立完成包括回调订单，数据看板配置，账单管理差异上传，微仓扫箱收货等模块，以及正在进行的易流云第三方平台接口的封装转换，配置管理，以及部分模块迁移。
4. 在职期间保证项目按时完成和上线，对调度和站长的问题积极反馈和Bug修复，努力实现部门项目KPI。

关键词: to B,WMS,结算,gis,全栈

## 校内经历
### 沈阳工业大学-软件学院-校团委网络管理中心
#### 技术部兼影音部部长（2014.9-2018.6）
1. 大二配合学院老师完成部分项目，大三期间任职社团技术部部长，负责主导青春风行网的维护和校团委相关项目的开发和维护，以及给新人培训技术基础和AE/PR视频剪辑基础
2. 在校期间选择Java方向，经历Servlet、Struts、SpringMVC、Mybatis、HTML/CSS/JS等相关技术栈的学习和项目开发，了解了部分大数据生态。
3. 在校期间独立设计和开发和在微信公众号上线社团招聘系统、实现了文法学院校三方数据分析系统，协同开发包括毕业设计管理系统等项目(详情见GitHub)，并在学校期间培养15、16级部分学弟。
4. 完整上线交付了相关项目并在运行期间实时维护和答疑，大三凭借项目成功进入主席团。
5. 在学院配合学院老师完成“工大在线教育直播”项目，获得2017年辽宁省“互联网+”大学生创新创业大赛三等奖
6. 完成部分外包项目的开发